《香港樹仁大學學生團體 聯合譴責聲明》

《香港樹仁大學學生團體 聯合譴責聲明》

【強烈譴責香港警方處理示威的手法】

《逃犯條例》的修訂，觸發103萬名市民上街及82萬人聯署表達不滿及反對。然而，政府依然漠視民意，堅決修例，以致民怨升溫，促使大量市民在過去三天到立法會外和平集會，以表達訴求，促請立法會暫停審議《逃犯條例》並要求政府撤回方案。

在驅散行動期間，警方定義是次集會為暴動，並向集會民眾使用過度武力，疑以「執法為名，濫用私刑為實」，對毫無反抗能力的市民進行警棍襲擊及拳打腳踢，並在未有事前通知的情況下，向民陣已申請的和平示威區，多次近距離施放催淚氣體和胡椒噴霧。而且，直接使用胡椒水作水槍向民眾發射，甚至以新聞工作者及民眾的頭部作為目標，對手無寸鐵、僅得頭盔、口罩、眼罩的市民發射橡膠子彈及布袋彈。就警方所使用的武力，警務處處長盧偉聰指未有具體數字，但表示發射逾150杖催淚彈、逾20發布袋彈及數發橡膠子彈，最終造成最少72人受傷，更有傷者失去知覺，頭部流血，嚴重威脅人身安全，而警方卻指出布袋彈屬於低殺傷力武器。根據外國例子，若近距離被射中，布袋彈和橡膠子彈的威力與實彈分別不大，而警方也規定只能向目標的下肢發射。

此外，根據立法會議員發佈的網上片段，大批警員在多個港鐵站內駐守，在沒有合理懷疑的情況下截停多名年青人，要求檢查身分證、隨身物品，以及當眾搜身。警方在未有搜獲可疑物品的情況下，要求市民在人流眾多的港鐵站大堂一字排開，不予放行，令他們飽受羞辱。人權監察組織質疑警方有否濫權，因疑犯人權也受到法案保障，在上述事件中，警方搜查後並無發現，但仍限制市民的人身自由，可屬非法禁錮。

警方無理的執法行為，以及使用言語暴力作挑釁，令市民強烈不滿，最終引發警民衝突，本校各學生團體對此感到痛心疾首。從傳媒及群眾拍攝的片段中，可見警方的暴力行為已遠遠超出合理尺度。本校學生團體均批評警方舉動並非以驅散人群為目的，並質疑警方是否出現濫權行為，危害他人之人身安全，故此發起聯署學生團體強烈譴責香港警方譴責武力鎮壓和平示威。

二零一九年六月十三日

聯署單位：
香港樹仁大學 二零一八至一九年度 歷史學系系會內閣 魄歷
香港樹仁大學 二零一七至一八年度 歷史學系系會內閣 毅歷
香港樹仁大學 二零一六至一七年度 歷史學系系會內閣 歷延
香港樹仁大學 第二十六屆 中國語言文學系系會幹事會 清璇
香港樹仁大學 第二十五屆 中國語言文學系系會幹事會 凝志
香港樹仁大學 第二十四屆 中國語言文學系系會幹事會 百川
香港樹仁大學 第二十三屆 中國語言文學系系會幹事會 新越
香港樹仁大學 中國語言文學系 編輯委員會 柏仁
香港樹仁大學 第四十七屆 英文學系系會內閣 Spica
香港樹仁大學 社會工作系系會幹事會 燃聚
香港樹仁大學 第四十七屆社會學系系會幹事會 凝光
香港樹仁大學 輔導及心理學系系會 心星
香港樹仁大學 會計學系系會 永恆
香港樹仁大學 劇社
香港樹仁大學 音樂及音響製作學會 Fermata
香港樹仁大學 電影會 影跡
香港樹仁大學 電腦學會
香港樹仁大學 攝影學會 Luminous
香港樹仁大學 商業投資學會 Genesis
香港樹仁大學 第十六屆舞蹈學會 Syenite

【本聲明僅代表以上學生團體之幹事，並不代表其學生團體之 全體會員及學系同學之立場 】

[url][/url]